{
    "question": "Bagaimanakah cara menghargai jasa tokoh pejuang dalam mempersiapkan kemerdekaan?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span><span></span>Meniru semangat juangnya dan mempraktekkan dalam kehidupan sehari-hari</span><span><span><br></span>Mengheningkan cipta untuk mengenang jasa pahlawan, pada saat upacara sekolah.</span><br><span><span></span><span>Menggunakan nama pahlawan untuk jalan atau bangunan sejarah berupa gedung.</span></span><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "jika kita mningat jasa para pahlawan memang sangat besar. kita sebagia penerus bangsa hanya bisa menikmati pengorbanannya. maka kita harus membalasnya dengan mengikuti upacar dengan hikmat, selalu memaknai kemerdekaan sebagai kebebasan, mempelajari arti sejarah<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dampak-positif-bencana-alam-gunung-meletus-579",
            "question": "Dampak positif bencana alam gunung meletus",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tanah disekitar gunung menjadi subur",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tanah di sekitar gunung menjadi subur, dan banyak material vulkanik lain yang keluar sendiri tanpa dilakukannya penggalian<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-peristiwa-alam-yang-paling-sering-terjadi-di-filipina-530",
            "question": "Jelaskan peristiwa alam yang paling sering terjadi di filipina !\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawabannya adalah\u00a0<br><br>&gt;&gt;\u00a0<span><strong>jelaskan peristiwa alam yang paling sering terjadi di filipina</strong> &lt;&lt;<br></span><br>Pembahasan :<br><br>Peristiwa Alam yang sering terjadi Di Filipina Adalah\u00a0<br><strong>&gt; Gempa Bumi.</strong><br>Di sebabkan Oleh &lt; Adanya Benturan/Pergeseran Lempeng Bumi &gt;<br>Dan Negara Filipina mempunyai\u00a0lempeng :<br>- Lempeng Pasifik<br>- Lempeng Filipina\u00a0<br>{ Dan menyebabkan Filipian Rawan Oleh Gempa Bumi }<br><br><strong>&gt; Gunung Meletus.</strong><br>Di sebabkan oleh &lt; Adanya Jalur Pegunungan Muda yang melewati Filipina &gt;<br>Yaitu &gt;&gt; Pegunungan Sikum Pasifik.<br>Yang menyebabkan Filipina banyak mempunyai Gunung Yang aktif. Hal ini sering Mengakibatkan Negara Filipina di Landa Letusan Gunung Berapi.<br><br><strong>&gt; Banjir.</strong><br>Di sebabkan oleh &lt; Adanya Hujan yang turun setiap Tahunnya, atau terkena Hujan sering kali &gt; Yang menyebabkan Filipina rawan Banjir.<br><br><strong>&gt; Topan Haiyan/ Topan Yolanda.</strong><br>Di sebabkan oleh &lt; Adanya Siklon Tropis Di negara Filipina &gt; Dan Karena ada Siiklon Tropis, Makanya Filipina sering di landa Angin Topan.<br><br>Semoga membantu dan selamat belajar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-menghadapi-perlawanan-sultan-hasanusin-belanda-menerapkan-643",
            "question": "Dalam menghadapi perlawanan Sultan Hasanusin, Belanda menerapkan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0Perlawanan Kesultanan Gowa ( Makassar )<span>Dalam lalu lintas perdagangan,Gowa menjadi bandar utama\u00a0\u00a0jalur perdagangan antara</span>Malaka dan Maluku. Sebelum rempah-rempah dari Maluku dibawa sampai ke Malaka,<span>maka singgah dahulu di Gowa, begitu juga sebaliknya. Dengan posisi yang sangat strategis tersebut VOC tentu saja ingin menguasai Makasar. Menghadapi. perkembangan yang semakin genting itu, maka raja Gowa,Sultan Hasanuddin\u00a0mempersiapkan pasukan dengan segala perlengkapan untuk menghadapi VOC. Sementara itu VOC menjalin hubungan dengan raja Bone yang bernama Aru Palaka.</span>Meletuslah perang antara VOC dengan Gowa pada 7 Juli 1667. Tentara VOC dipimpin Spelman yang dibantu oleh Aru Palaka menggempur Gowa. Karena kalah dalam<span>\u00a0persenjataan, Benteng pertahanan tentara Gowa di Barombang dapat diduduki oleh</span><span>pasukan Aru Palaka. Perang\u00a0\u00a0diakhiri dengan ditandatanganinyaperjanjian Bongaya\u00a0yang isinya sebagai berikut :</span>a) Gowa harus mengakui hak monopoli VOCb) Semua orang Barat, kecuali Belanda harus meninggalkan wilayah Gowa.c) Gowa harus membayar biaya perang.d) Di Makasar dibangun benteng-benteng VOC<br><span>minta bintangnya!!!!</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "belanda menerapkan devide et empera, yaitu mengadu domba antara sultan hasanuddin dengan aru palaka\u00a0(raja bone).",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kapal-kapal-dagang-belanda-yang-karam-di-bali-dikenakan-hukum-apa-690",
            "question": "Kapal-kapal dagang belanda yang karam di bali dikenakan hukum apa....?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hukum karang ( kalau tidak salah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dikenakan hukum\u00a0hak tawan karang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-bulan-memiliki-fase-fase-yang-berbeda-936",
            "question": "Mengapa bulan memiliki fase-fase yang berbeda?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena itu akibat dari bumi berputar dan bulan juga megitari bumu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penjajahan-belanda-berakhir-di-indonesia-ditandai-dengan-adanya-a-340",
            "question": "Penjajahan Belanda berakhir di Indonesia ditandai dengan adanya adanya perjanjian... \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kolonialisme belanda di nusantara berakhir pada 8 maret 1942 kala belanda meyerah tanpa syarat kepada sekutu jepang dalam sebuah perjanjian di kalijati, subang. dan berakhirlah penjajahan belanda oleh indonesia<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tiga-tindakan-jepang-terhadap-indonesia-ketika-terdesak-oleh-pasu-737",
            "question": "Tiga tindakan jepang terhadap indonesia ketika terdesak oleh pasukan sekutu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Tiga tindakan Jepang terhadap Indonesia ketika terdesak oleh pasukan sekutu\n</p><ol><li>Menjanjikan kemerdekaan Indonesia melalui Perdana Menteri Kuniaki Kaiso\n</li><li>Membentuk BPUPKI dan PPKI\n</li><li>Memanggil tokoh nasional ke Dalat untuk membahas rencana kemerdekaan Indonesia \u00a0</li></ol><p><strong>Pembahasan</strong>:\n</p><p>Jepang memulai keterlibatannya di Perang Dunia II dengan serangan ke Pearl Harbor di Hawaii pada tanggal 27 November 1941. Pada saat bersamaan, Jepang menyerang wilayah Asia Teggara yang merupakan wilayah jajahan negara-negara Barat\n</p><p>Namun, perlahan Amerika Serikat dan sekutunya berhasil membalikkan keadaan. Jepang kehilangan kekuasaannya di Samudera Pasifik dan terdesak. Jepang perlahan kehilangan wilayahnya di Saipan (kepulauan Mikronesia), Filipina, dan akhirnya kepulauan Okinawa yang berdekatan dengan wilayah utama Jepang. \u00a0</p><p>Melihat kondisi terdesak ini, pemerintah Jepang mulai menjanjikan kemerdekaan pada wilayah jajahannya untuk mendapatkan dukungan, termasuk kepada kemerdekaan\n</p><p>DI Indonesia, <strong>janji kemerdekaan diberikan pada tanggal 9 September 1944</strong>, <strong>Perdana Menteri Kuniaki Koiso</strong>. Kemudian Jepang membentuk <strong>Badan Penyelidik Usaha-usaha Persiapan Kemerdekaan Indonesia (BPUPKI) </strong>pada 1 Maret 1945.\n</p><p>Pada saat kekalahan Jepang hampir pasti, setelah pasukan Sekutu dipimpin Amerika Serikat menaklukkan Kepulauan Okinawa (di selatan Jepang), Jepang akhirnya membentuk <strong>Panitia Persiapan Kemerdekaan Indonesia (PPKI)</strong> pada 7 Agustus 1945, yang ditujukan untuk mempersiapkan proklamasi kemerdekaan dan melakukan peralihan kekuasaan dari Jepang ke Indonesia.\n</p><p>Kemudian pada tanggal 12 Agustus 1945, <strong>Jenderal Hisaichi Terauchi</strong> memanggil 3 tokoh Indonesia yaitu <strong>Soekarno, Muhammad Hatta, dan Radjiman Wedyodiningrat</strong> dipanggil ke <strong>Dalat, Vietnam</strong>. Pemanggilan ini untuk membahas tentang keputusan pemerintah Jepang untuk memberikan kemerdekaan kepada Indonesia yang direncanakan diberikan pada 24 Agustus 1945.\n</p><p><strong>\nPelajari Lebih Lanjut\n</strong></p><p>1. Jepang kemudian membagi Indonesia menjadi tiga daerah militer. Semuanya berada di bawah komando panglima besar tentara Jepang untuk wilayah Asia Tenggara yang berkedudukan di \u2026\n</p><p>brainly.co.id/tugas/22405896\n</p><p>2. Apa alasan 3 tokoh dipanggil ke Dalat, Vietnam ? \u00a0</p><p>https://brainly.co.id/tugas/5769063 \u00a0</p><p><strong>Detail Jawaban \u00a0 \u00a0\n</strong></p><p><strong>Kode: 5.10.5 \u00a0</strong></p><p><strong>Kelas: V \u00a0</strong></p><p><strong>Mata pelajaran: IPS \u00a0 \u00a0</strong></p><p><strong>Materi: Bab 5 - Perjuangan pada Masa Penjajahan Belanda dan Jepang \u00a0</strong></p><p><strong>Kata kunci: Pemanggilan Tokoh Nasional ke Dalat, BPUPKI, PPKI\n</strong></p><p>\n</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-di-kawasan-asia-selatan-yang-wilayahnya-berupa-kepulauan-a-537",
            "question": "Negara di kawasan asia selatan yang wilayahnya berupa kepulauan adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sri langka adalah jawabannya\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-upaya-yang-dapat-di-lakukan-dalam-menghadapi-bencana-ala-627",
            "question": "Sebutkan upaya yang dapat di lakukan dalam menghadapi bencana alam?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Beberapa contoh upaya-upaya tersebut adalah:Melaksanakan tindakan darurat dengan mengutamakan keselamatan manusia dan harta bendanya.Segera membentuk posko-posko penanggulangan bencana, regu penyelamat, dapur umum, dan lain-lain.Melakukan pendataan terhadap faktor penyebab timbulnya bencana alam maupun besarnya kemungkinan korban yang diderita untuk bahan tindakan selanjutnya serta berkoordinasi dengan instansi-instansi terkait.Sesuai dengan situasi dan perkembangan bencana alam serta kemajuan yang dicapai dari upaya-upaya penanggulangan darurat, segera menetapkan program rehabilitasi baik bidang fisik, sosial, dan ekonomi.Perlunya melaksanakan sebuah program pemantapan terhadap semua faktor kehidupan yang realisasinya dikaitkan dengan pelaksanaan pembangunan demi terwujudnya konsolidasi dan normalisasi secara penuh.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-tentang-kalender-syamsiahmasehi-820",
            "question": "Jelaskan bagaimana tentang kalender syamsiah/masehi !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalender Mashi adalah perhitungan hari, bulan dan tahun yang disusun berdasarkan perputaran bumi mengelilingi matahari. Kalender Masehi di sebut juga penanggalan matahari atau tahun Syamsiah. Kalender masehi bermula sejak kelahiran Yesus Kristus atau Isa Al Masih. Karena itu kalender ini di beri nama kalender masehi yang berasah dari kata Al Masih. Jika ada istilah kalender Masehi maka ada istilah kalender sebelum masehi. Yaitu kalender yang menyatakan tahu sebelum kelahiran Isa Al masih. Tahun Masehi disebut juga sebagai tahun tuhan kita yang dalam bahasa latin di sebut Anno Domini.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}